[
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 1,
        "question": "Lesquels des r\u00e9cepteurs suivants sont situ\u00e9s dans la peau?",
        "options": [
            "A. Pour les vibrations",
            "B. Pour la pression",
            "C. Pour la douleur",
            "D. Tactile",
            "E. Kinesth\u00e9sique"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B",
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 2,
        "question": "Il est vrai que les papilles dermiques:",
        "options": [
            "A. Sont situ\u00e9s dans la couche corn\u00e9e",
            "B. Sont situ\u00e9s dans la couche germinative",
            "C. Sont augment\u00e9s \u00e0 la surface des doigts",
            "D. Forment des protub\u00e9rances appel\u00e9es cr\u00eates papillaires",
            "E. Sont situ\u00e9s dans l'hypoderme"
        ],
        "correct_answers": [
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 3,
        "question": "La peau contient:",
        "options": [
            "A. Terminaisons libres",
            "B. Terminaisons encapsul\u00e9es",
            "C. Corpuscules de Meissner",
            "D. Corpuscules de Ruffini",
            "E. Fuseaux neuromusculaires"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B",
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 4,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects concernant les corpuscules de Ruffini:",
        "options": [
            "A. Ils sont situ\u00e9s dans l'\u00e9piderme",
            "B. Ils sont situ\u00e9s dans la partie sup\u00e9rieure du derme",
            "C. Ils re\u00e7oivent de la pression",
            "D. Ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9cepteurs \u00e0 la chaleur",
            "E. Ils sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9cepteurs au froid"
        ],
        "correct_answers": [
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 5,
        "question": "Les structures suivantes sont des r\u00e9cepteurs au froid:",
        "options": [
            "A. Corpuscules de Pacini",
            "B. Corpuscules de Krause",
            "C. Disques Merkel",
            "D. Corpuscules Golgi Mazzoni",
            "E. Corpuscules de Ruffini"
        ],
        "correct_answers": [
            "B"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 6,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux disques Merkel:",
        "options": [
            "A. Ils sont des r\u00e9cepteurs tactiles",
            "B. Ils sont situ\u00e9s dans la partie sup\u00e9rieure du derme",
            "C. Ils sont situ\u00e9s dans la partie profonde du derme",
            "D. Ils re\u00e7oivent la sensation du toucher",
            "E. Ils re\u00e7oivent la sensation de la pression"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 7,
        "question": "Les r\u00e9cepteurs de l\u2019analyseur kinesth\u00e9sique sont situ\u00e9s dans:",
        "options": [
            "A. La peau",
            "B. Les muscles",
            "C. Les tendons",
            "D. Les articulations",
            "E. Les ligaments"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C",
            "D",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 8,
        "question": "Il est vrai que les terminaisons nerveuses libres (au niveau du syst\u00e8me locomoteur):",
        "options": [
            "A. Transmettent la sensibilit\u00e9 des douleurs articulaires",
            "B. Sont situ\u00e9es \u00e0 la jonction muscle-tendon",
            "C. Se ramifient sur toute la largeur de la capsule articulaire",
            "D. Sont diss\u00e9min\u00e9es parmi les fibres musculaires stri\u00e9es",
            "E. Aident \u00e0 pr\u00e9venir une \u00e9longation musculaire exag\u00e9r\u00e9e"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 9,
        "question": "L'innervation motrice des fuseaux neuromusculaires est assur\u00e9e par:",
        "options": [
            "A. Axones de neurones gamma situ\u00e9s dans le ganglion spinal",
            "B. Axones de neurones gamma situ\u00e9s dans la corne post\u00e9rieure de la moelle \u00e9pini\u00e8re",
            "C. Axones de neurones gamma situ\u00e9s dans la corne ant\u00e9rieure de la moelle \u00e9pini\u00e8re",
            "D. Dendrites de neurones sensoriels situ\u00e9s dans le ganglion spinal",
            "E. Dendrites de neurones sensoriels situ\u00e9s dans la corne ant\u00e9rieure de la moelle \u00e9pini\u00e8re"
        ],
        "correct_answers": [
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 10,
        "question": "Le sens du tonus musculaire est transmis par les voies suivantes:",
        "options": [
            "A. Spinobulbaire",
            "B. Spinoc\u00e9r\u00e9belleux ventral",
            "C. Spinoc\u00e9r\u00e9belleux dorsal",
            "D. Spinothalamique ant\u00e9rieure",
            "E. Spinothalamique post\u00e9rieure"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 11,
        "question": "Il est vrai que les cellules bipolaires de la muqueuse olfactive:",
        "options": [
            "A. Joue \u00e9galement le r\u00f4le de neurone primaire",
            "B. Joue \u00e9galement le r\u00f4le de deutoneuron",
            "C. Ont un axone court et \u00e9pais qui se termine par une v\u00e9sicule, le bulbe olfactif",
            "D. Ont une dendrite longue et mince qui se termine par une v\u00e9sicule, le bulbe olfactif",
            "E. Ont une dendrite courte et \u00e9paisse qui se termine par une v\u00e9sicule, le bulbe olfactif"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 12,
        "question": "Le seuil de sensibilit\u00e9 olfactive est repr\u00e9sent\u00e9 par:",
        "options": [
            "A. La plus forte concentration dans une substance d\u00e9odorante qui produit l'odorat",
            "B. La plus forte concentration dans une substance odorante qui produit l'odorat",
            "C. La plus faible concentration dans une substance odorante qui produit l'odorat",
            "D. Pour l'\u00e9ther c'est 1/10 g / L d'air",
            "E. Pour le musc, le degr\u00e9 est dix fois plus \u00e9lev\u00e9"
        ],
        "correct_answers": [
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 13,
        "question": "L\u2019aire gustative est situ\u00e9e:",
        "options": [
            "A. Dans la partie sup\u00e9rieure du gyrus pr\u00e9central",
            "B. Dans la partie inf\u00e9rieure du gyrus pr\u00e9central",
            "C. Dans la partie sup\u00e9rieure du gyrus postcentral",
            "D. Dans la partie inf\u00e9rieure du gyrus postcentral",
            "E. Autour de la fissure calcarine"
        ],
        "correct_answers": [
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 14,
        "question": "Les go\u00fbts fondamentaux sont per\u00e7us comme suit:",
        "options": [
            "A. Sucr\u00e9 - au bout de la langue",
            "B. Sal\u00e9 - \u00e0 l'arri\u00e8re de la langue",
            "C. Acide - au bout de la langue",
            "D. Amer - au bout de la langue",
            "E. Amer - \u00e0 la base de la langue"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 15,
        "question": "Un stimulus peut induire une sensation gustative seulement s\u2019il est:",
        "options": [
            "A. Soluble dans l'eau",
            "B. Soluble dans la salive",
            "C. Insoluble dans l'eau",
            "D. Insoluble dans la salive",
            "E. Soluble dans le suc gastrique"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 16,
        "question": "Le seuil de la sensibilit\u00e9 gustative:",
        "options": [
            "A. Est repr\u00e9sent\u00e9 par la plus haute concentration \u00e0 laquelle le stimulus peut produire une sensation",
            "B. Est repr\u00e9sent\u00e9 par la plus faible concentration \u00e0 laquelle le stimulus peut produire une sensation",
            "C. Varie consid\u00e9rablement d'une substance \u00e0 l'autre",
            "D. Est plus \u00e9lev\u00e9 en substances sucr\u00e9es et moins en substances am\u00e8res",
            "E. Il en va de m\u00eame pour les substances sucr\u00e9es et am\u00e8res"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 17,
        "question": "La couche externe du globe oculaire comprend:",
        "options": [
            "A. La choro\u00efde",
            "B. Le corps ciliaire",
            "C. La corn\u00e9e",
            "D. L\u2019iris",
            "E. La scl\u00e9rotique"
        ],
        "correct_answers": [
            "C",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 18,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la corn\u00e9e:",
        "options": [
            "A. Il a la forme d\u2019une lentille biconvexe",
            "B. Il est situ\u00e9 entre la choro\u00efde et l'ora serrata",
            "C. Il appartient \u00e0 la couche interne du globe oculaire",
            "D. Sa structure contient plusieurs de fibres nerveuses",
            "E. A un pouvoir de r\u00e9fraction d'environ 40 dioptres"
        ],
        "correct_answers": [
            "D",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 19,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au muscle ciliaire:",
        "options": [
            "A. Il est constitu\u00e9 de fibres musculaires stri\u00e9es",
            "B. Il a des fibres circulaires innerv\u00e9es par le syst\u00e8me nerveux parasympathique",
            "C. Il a des fibres radiales innerv\u00e9es par le syst\u00e8me nerveux parasympathique",
            "D. Il est constitu\u00e9 de fibres musculaires lisses",
            "E. Il est situ\u00e9 dans la couche interne du globe oculaire"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 20,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la r\u00e9tine:",
        "options": [
            "A. Il est responsable de la r\u00e9ception des stimuli lumineux",
            "B. Il est responsable de la transformation des stimuli lumineux en influx nerveux.",
            "C. Il est responsable de la transformation de l'influx nerveux en stimuli lumineux",
            "D. Il a deux r\u00e9gions importantes: la tache jaune et la macula lutea",
            "E. Il a deux r\u00e9gions importantes: la tache jaune et la tache aveugle"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 21,
        "question": "La tache aveugle est l'endroit o\u00f9:",
        "options": [
            "A. Les art\u00e8res p\u00e9n\u00e8trent dans le globe oculaire",
            "B. Les art\u00e8res quittent le globe oculaire",
            "C. Le nerf optique p\u00e9n\u00e8tre dans le globe oculaire",
            "D. Le nerf optique quitte le globe oculaire",
            "E. La vision est la plus claire"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 22,
        "question": "Quelle r\u00e9gion de la r\u00e9tine contient uniquement des c\u00f4nes?",
        "options": [
            "A. La corn\u00e9e",
            "B. Fovea centralis",
            "C. Le point de sortie du nerf optique",
            "D. La tache aveugle",
            "E. Les processus ciliaires"
        ],
        "correct_answers": [
            "B"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 23,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au cristallin:",
        "options": [
            "A. Il a la forme d'une lentille biconcave",
            "B. Il est transparent",
            "C. Il est situ\u00e9 entre l'iris et le corps vitr\u00e9",
            "D. Il contient des vaisseaux sanguins",
            "E. Il ne contient pas de vaisseaux sanguins"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 24,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au corps vitr\u00e9:",
        "options": [
            "A. Il a une forme sph\u00e9ro\u00efde",
            "B. Il a une consistance aqueuse",
            "C. Il a une consistance g\u00e9latineuse",
            "D. Il est opaque",
            "E. Il est transparent"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "C",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 25,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l'accommodation visuelle:",
        "options": [
            "A. Elle se produit \u00e0 la suite de l'appareil de suspension corn\u00e9enne",
            "B. C'est un acte r\u00e9flexe r\u00e9gul\u00e9 par les centres corticaux",
            "C. C\u2019est un acte r\u00e9flexe r\u00e9gul\u00e9 par le colliculus quadrigeminal sup\u00e9rieur",
            "D. Il se produit \u00e0 la suite de l'\u00e9lasticit\u00e9 du cristallin",
            "E. Son organe passif est repr\u00e9sent\u00e9 par le muscle ciliaire"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 26,
        "question": "Le punctum remotum repr\u00e9sente:",
        "options": [
            "A. Le point le plus \u00e9loign\u00e9 de l'\u0153il o\u00f9 un objet est clairement vu avec le moins d'accommodement possible",
            "B. Le point le plus proche de l'\u0153il o\u00f9 un objet est clairement vu avec le moins d'accommodement possible",
            "C. Le point le plus \u00e9loign\u00e9 de l'\u0153il o\u00f9 un objet est clairement vu avec le plus grand effort d'accommodation",
            "D. Le point le plus proche de l'\u0153il o\u00f9 un objet est clairement vu avec le plus grand effort d'accommodation",
            "E. Le point le plus proche de l'\u0153il o\u00f9 un objet est clairement vu sans aucun effort d'accommodation"
        ],
        "correct_answers": [
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 27,
        "question": "Lesquelles des affirmations suivantes sont vraies?",
        "options": [
            "A. Les b\u00e2tonnets contiennent un seul pigment visuel appel\u00e9 iodopsine",
            "B. Les b\u00e2tonnets contiennent un seul pigment visuel appel\u00e9 rhodopsine.",
            "C. Les b\u00e2tonnets contiennent trois types de pigments: iodopsines.",
            "D. Les c\u00f4nes contiennent un seul pigment visuel appel\u00e9 iodopsine.",
            "E. Les c\u00f4nes contiennent trois types de pigments - iodopsines"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 28,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'accommodation visuelle \u00e0 l'obscurit\u00e9",
        "options": [
            "A. La vitamine A est transform\u00e9e en opsine",
            "B. La quantit\u00e9 de pigment visuel augmente",
            "C. La quantit\u00e9 de pigment visuel diminue",
            "D. Les pigments visuels dans les cellules photor\u00e9ceptrices sont convertis en r\u00e9tinal et opsine",
            "E. Le r\u00e9tinal et l'opsine dans les cellules photor\u00e9ceptrices sont converties en pigments visuels"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 29,
        "question": "Parmi les affirmations suivantes faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la voie visuelle, lesquelles sont vraies?",
        "options": [
            "A. Il repr\u00e9sente le segment p\u00e9riph\u00e9rique de l'analyseur visuel",
            "B. Il repr\u00e9sente le segment interm\u00e9diaire de l'analyseur visuel",
            "C. Son deuxi\u00e8me neurone est situ\u00e9 dans les cellules bipolaires de la r\u00e9tine",
            "D. Son troisi\u00e8me neurone est situ\u00e9 dans le corps g\u00e9nicul\u00e9 externe (lat\u00e9ral)",
            "E. Son troisi\u00e8me neurone est situ\u00e9 dans le corps g\u00e9nicul\u00e9 interne (m\u00e9dial)"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 30,
        "question": "L'aire visuelle primaire s'\u00e9tend jusqu'\u00e0:",
        "options": [
            "A. La face lat\u00e9rale des lobes occipitaux",
            "B. La face m\u00e9diale des lobes occipitaux",
            "C. La face inf\u00e9rieure des lobes occipitaux",
            "D. La face lat\u00e9rale des lobes temporaux",
            "E. La face m\u00e9diale des lobes temporaux"
        ],
        "correct_answers": [
            "B"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 31,
        "question": "La vision binoculaire conf\u00e8re:",
        "options": [
            "A. Perception des couleurs",
            "B. Perception de la forme",
            "C. Perception de la surface",
            "D. Perception de la profondeur",
            "E. Vision st\u00e9r\u00e9oscopique"
        ],
        "correct_answers": [
            "D",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 32,
        "question": "L'oreille externe contient:",
        "options": [
            "A. Le conduit auditif interne",
            "B. Le conduit auditif externe",
            "C. Les canaux osseux semi-circulaires",
            "D. Les osselets",
            "E. Le pavillon des oreilles"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 33,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la trompe d'Eustache:",
        "options": [
            "A. Elle relie l'oreille externe \u00e0 la cavit\u00e9 tympanique",
            "B. Elle relie la cavit\u00e9 tympanique au nasopharynx",
            "C. Elle s\u2019ouvre sur la paroi ant\u00e9rieure de la cavit\u00e9 tympanique",
            "D. Elle s\u2018ouvre sur la paroi post\u00e9rieure de la cavit\u00e9 tympanique",
            "E. Elle s\u2019ouvre sur la paroi lat\u00e9rale de la cavit\u00e9 tympanique"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 34,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l'enclume:",
        "options": [
            "A. Il fait partie d'une cha\u00eene d'osselets articul\u00e9s situ\u00e9s dans l'oreille moyenne",
            "B. Il fait partie d'une cha\u00eene d'osselets articul\u00e9e situ\u00e9e dans le labyrinthe osseux",
            "C. Il fait partie d'une cha\u00eene d'osselets articul\u00e9e situ\u00e9e dans le labyrinthe membraneux",
            "D. Il entre en contact avec la fen\u00eatre ovale",
            "E. Il entre en contact avec la fen\u00eatre ronde"
        ],
        "correct_answers": [
            "A"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 35,
        "question": "Lesquels des \u00e9nonc\u00e9s suivants faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'oreille interne sont vrais?",
        "options": [
            "A. Sa paroi lat\u00e9rale est repr\u00e9sent\u00e9e par le tympan",
            "B. La trompe d'Eustache s'ouvre sur sa paroi ant\u00e9rieure",
            "C. Il contient une s\u00e9rie de cavit\u00e9s, le labyrinthe membraneux qui abrite le labyrinthe osseux",
            "D. Il contient une s\u00e9rie de cavit\u00e9s, appel\u00e9es labyrinthe osseux, creus\u00e9es dans l'os temporal",
            "E. Il contient une cha\u00eene articul\u00e9e d'osselets"
        ],
        "correct_answers": [
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 36,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au canal cochl\u00e9aire:",
        "options": [
            "A. Il commence \u00e0 partir de la partie sup\u00e9rieure de l'utricule",
            "B. Il commence \u00e0 partir de la partie inf\u00e9rieure de l'urticule",
            "C. Il commence \u00e0 partir de la partie sup\u00e9rieure du saccule",
            "D. Il commence \u00e0 partir de la partie inf\u00e9rieure du saccule",
            "E. Il contient l'organe de Corti"
        ],
        "correct_answers": [
            "D",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 37,
        "question": "L'endolymphe est:",
        "options": [
            "A. Contenu dans la rampe tympanique et basilaire",
            "B. Contenu dans le canal cochl\u00e9aire",
            "C. Contenu dans le labyrinthe membraneux",
            "D. Un liquide clair s\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par les plexus choro\u00efdes",
            "E. Un liquide visqueux s\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par les plexus choro\u00efdes"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 38,
        "question": "L'utricule est situ\u00e9:",
        "options": [
            "A. \u00c0 l'int\u00e9rieur du labyrinthe osseux",
            "B. \u00c0 l'int\u00e9rieur du labyrinthe membraneux",
            "C. Sous le saccule",
            "D. Sur la partie sup\u00e9rieure du labyrinthe",
            "E. Sur la partie inf\u00e9rieure du labyrinthe"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 39,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux cellules auditives:",
        "options": [
            "A. Elles sont situ\u00e9es sous les cellules de soutien",
            "B. Elles sont situ\u00e9es au-dessus des cellules de soutien",
            "C. Elles ont des cils auditifs \u00e0 leurs p\u00f4les basaux",
            "D. Ils ont des cils auditifs \u00e0 leur p\u00f4le apical",
            "E. Ils sont situ\u00e9s dans les canaux semi-circulaires membraneux"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 40,
        "question": "Les r\u00e9cepteurs vestibulaires sont situ\u00e9s dans:",
        "options": [
            "A. La cochl\u00e9e osseuse",
            "B. La cochl\u00e9e membraneuse",
            "C. Le labyrinthe membraneux",
            "D. Les canaux osseux semi-circulaires",
            "E. La trompe d'Eustache"
        ],
        "correct_answers": [
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 41,
        "question": "Les cr\u00eates ampullaires sont:",
        "options": [
            "A. Form\u00e9es de cellules sensorielles",
            "B. Form\u00e9es de cellules de soutien",
            "C. Situ\u00e9es dans les ampoules des canaux semi-circulaires membraneux",
            "D. Contenues dans la membrane basilaire",
            "E. Situ\u00e9es dans la membrane otolithique"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "B",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 42,
        "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux cr\u00eates ampullaires:",
        "options": [
            "A. Elles sont situ\u00e9es \u00e0 la base de l'utricule",
            "B. Elles sont situ\u00e9es \u00e0 la base du saccule",
            "C. Elles sont situ\u00e9es \u00e0 la base des canaux semi-circulaires membraneux",
            "D. Elles maintiennent l'\u00e9quilibre lors de l'acc\u00e9l\u00e9ration circulaire de la t\u00eate et du corps",
            "E. Elles amplifient les signaux auditifs faibles"
        ],
        "correct_answers": [
            "C",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 43,
        "question": "Le premier neurone de la voie auditive est situ\u00e9 dans:",
        "options": [
            "A. Le ganglion spiral\u00e9 de Corti",
            "B. Le ganglion spinal de Corti",
            "C. Le ganglion spiral\u00e9 de Scarpa",
            "D. Le ganglion spinal de Scarpa",
            "E. Le ganglion vestibulaire"
        ],
        "correct_answers": [
            "A"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 44,
        "question": "Il est vrai que l'axone du deuxi\u00e8me neurone de la voie auditive:",
        "options": [
            "A. Croise la ligne m\u00e9diane et suit ensuite une trajectoire descendante vers le colliculus inf\u00e9rieur",
            "B. Croise la ligne m\u00e9diane et suit ensuite une trajectoire ascendante vers le colliculus inf\u00e9rieur",
            "C. Reste sur la meme c\u00f4t\u00e9 et suit une trajectoire ascendante vers le colliculus sup\u00e9rieur",
            "D. Croise la ligne m\u00e9diane et suit ensuite une trajectoire descendante vers le colliculus sup\u00e9rieur",
            "E. Croise la ligne m\u00e9diane et suit ensuite une trajectoire ascendante vers le colliculus sup\u00e9rieur"
        ],
        "correct_answers": [
            "B"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 45,
        "question": "Le faisceau vestibulocerebelleux contr\u00f4le:",
        "options": [
            "A. Le tonus musculaire",
            "B. L\u2019\u00e9quilibre statique",
            "C. L\u2019\u00e9quilibre dynamique",
            "D. Les mouvements oculaires \u00e0 partir du labyrinthe",
            "E. Les mouvements oculaires \u00e0 partir du cortex"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "C"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 46,
        "question": "Le faisceau vestibulonucl\u00e9aire contr\u00f4le:",
        "options": [
            "A. Le tonus musculaire",
            "B. L\u2019\u00e9quilibre statique",
            "C. L\u2019\u00e9quilibre dynamique",
            "D. Les mouvements oculaires \u00e0 partir du labyrinthe",
            "E. Les mouvements oculaires \u00e0 partir du cortex"
        ],
        "correct_answers": [
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 47,
        "question": "L'oreille humaine per\u00e7oit les sons avec des fr\u00e9quences comprises entre:",
        "options": [
            "A. 20-200 Hz (cycles / seconde)",
            "B. 20-2000 Hz (cycles / seconde)",
            "C. 20-2000 d\u00e9cibels",
            "D. 20-20000 d\u00e9cibels",
            "E. 20-20000 Hz (cycles / seconde)"
        ],
        "correct_answers": [
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 48,
        "question": "Les caract\u00e9ristiques fondamentales des ondes sonores comprennent:",
        "options": [
            "A. Le volume d\u00e9termin\u00e9 par la fr\u00e9quence des ondes",
            "B. Intensit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par la fr\u00e9quence des ondes",
            "C. Intensit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par les vibrations harmoniques sup\u00e9rieures d'accompagnement",
            "D. Timbres vocaux d\u00e9termin\u00e9s par les vibrations harmoniques sup\u00e9rieures d'accompagnement",
            "E. Timbres vocaux d\u00e9termin\u00e9s par la fr\u00e9quence des ondes"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "D"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 49,
        "question": "Les r\u00e9cepteurs de la macula sont stimul\u00e9s:",
        "options": [
            "A. M\u00e9caniquement par les otolithes",
            "B. Chimiquement par les otolithes",
            "C. Seulement en condition statique",
            "D. Seulement en condition dynamique",
            "E. Dans des conditions statiques et dynamiques"
        ],
        "correct_answers": [
            "A",
            "E"
        ]
    },
    {
        "chapitre": 3,
        "id": 50,
        "question": "Il est vrai que les r\u00e9cepteurs de la macula:",
        "options": [
            "A. D\u00e9tectent la vitesse de d\u00e9placement du corps",
            "B. Ne d\u00e9tectent pas la vitesse de d\u00e9placement du corps",
            "C. D\u00e9tectent la vitesse de d\u00e9placement de la t\u00eate",
            "D. Ne d\u00e9tectent pas la vitesse de d\u00e9placement de la t\u00eate",
            "E. D\u00e9tectent l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration (ceux de l\u2019utricule d\u00e9tectent l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration verticale, ceux du saccule d\u00e9tectent l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration horizontale)"
        ],
        "correct_answers": [
            "B",
            "D"
        ]
    }
]